[{"id":0,"article":"Die Bindung zwischen Partnern ist ein komplexes Phänomen, das von verschiedenen Faktoren beeinflusst wird. Eine interessante Tatsache ist, dass Paare, die gemeinsam Reisen unternehmen, eine stärkere Bindung entwickeln als jene, die sich in ihrer Heimat aufhalten. Dies liegt daran, dass sie sich in neuen Umgebungen konfrontiert sehen und dadurch ihre Kommunikation und Teamarbeit verbessern müssen.","questions":[{"question":"Was beeinflusst die Bindung zwischen Partnern?","answers":["Familienhintergrund","Reisen","Beruf"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum entwickeln Paare, die gemeinsam reisen, eine stärkere Bindung?","answers":["Sie sehen sich nicht oft","Sie müssen ihre Kommunikation verbessern","Sie haben keine Kinder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Effekt hat die Konfrontierung mit neuen Umgebungen auf die Kommunikation von Partnern?","answers":["Es wird schlechter","Es bleibt unverändert","Sie müssen ihre Kommunikation verbessern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Tatsache, dass Menschen sich verlieben, kann auf verschiedenen Ebenen analysiert werden. Eine Studie hat herausgefunden, dass das Hormon Oxytocin bei der Entstehung von Zuneigung eine wichtige Rolle spielt. Es wird sowohl während des Sex als auch in sozialen Interaktionen freigesetzt und kann das Gefühl von Nähe und Verbundenheit verstärken. Eine andere Erklärung für die Verliebtheit liegt darin, dass Menschen sich durch ihre Partner suchen, um ihre eigenen Defizite auszufüllen.","questions":[{"question":"Welches Hormon spielt bei der Entstehung von Zuneigung eine wichtige Rolle?","answers":["Adrenalin","Oxytocin","Insulin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum suchen Menschen ihre Partner, um ihre eigenen Defizite auszufüllen?","answers":["Um ihre Ziele zu erreichen","Um ihre eigenen Defizite auszufüllen","Um ihre Freunde zu finden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wird Oxytocin freigesetzt?","answers":["Nur während des Sex","Sowohl während des Sex als auch in sozialen Interaktionen","Nur in sozialen Interaktionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Trennung von Paaren ist ein immer wiederkehrender Trend in der heutigen Gesellschaft. Laut einer Studie der Universität von Harvard betrug die Scheidungsrate in den letzten Jahrzehnten um 50%. Diese Zahlen sind alarmierend und sprechen für eine Veränderung im Wertesystem unserer Gesellschaft. Es ist jedoch wichtig zu beachten, dass nicht alle Beziehungen scheitern, sondern viele Paare auch glücklich zusammenleben.","questions":[{"question":"Wie lautet der Name der Universität, von der die Studie über die Scheidungsrate stammt?","answers":["Universität von Harvard","Universität von Oxford","Universität von Cambridge"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wieviel Prozent betrug die Scheidungsrate in den letzten Jahrzehnten, wie sie laut der Studie festgestellt wurde?","answers":["20%","30%","50%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist nach Ansicht des Textes ein Problem im Wertesystem unserer Gesellschaft?","answers":["Die steigende Scheidungsrate","Das Ausbleiben von Kindern","Eine Veränderung im Wertesystem"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Wissenschaft hat kürzlich entdeckt, dass Paare, die gemeinsam Sport treiben, eine stärkere Bindung miteinander entwickeln als jene, die sich anderen Aktivitäten widmen. Eine Studie an der Universität von Cambridge zeigte auf, dass das gemeinsame Training den Freundschaftsgrad zwischen Partnern erhöht und die Kommunikation verbessert. Dies liegt daran, dass Sportarten eine gemeinsame Herausforderung für beide Partner darstellen, was zu einer stärkeren Zuneigung führt.","questions":[{"question":"Wo wurde eine Studie über das gemeinsame Training von Paaren durchgeführt?","answers":["Universität von Berlin","Universität von Cambridge","Universität von München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum verbessert sich die Kommunikation zwischen Partnern nach dem gemeinsamen Training?","answers":["Weil sie dann weniger Zeit miteinander verbringen","Weil sie eine gemeinsame Herausforderung haben","Weil sie dann mehr Geld haben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch wird die Freundschaft zwischen Partnern nach dem gemeinsamen Training stärker?","answers":["Durch eine gemeinsame Herausforderung","Durch mehr Geld","Durch weniger Zeit miteinander verbringen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Paarbeziehung kann tatsächlich ein wichtiger Faktor für die Zufriedenheit in einem Menschenleben sein. Eine Studie hat herausgefunden, dass Paare, die regelmäßig miteinander sprechen, eine höhere Chance haben, ihre Beziehung zu halten. Dies liegt daran, dass die Kommunikation eine wichtige Rolle bei der Konfliktlösung und dem Verständnis achtbarer Meinungen spielt. Deshalb ist es wichtig, regelmäßig miteinander zu sprechen und sich zuzuhören.","questions":[{"question":"Warum ist es wichtig, regelmäßig miteinander zu sprechen und sich zuzuhören?","answers":["Damit man sich besser kennt","Damit man Konflikte vermeiden kann","Damit man seine Meinung durchsetzen kann"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegt der Vorteil regelmäßiger Kommunikation in einer Beziehung?","answers":["Es hilft bei der Konfliktlösung","Es verbessert die sexuelle Zufriedenheit","Es verhindert den Austritt aus der Beziehung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor für die Zufriedenheit in einem Menschenleben?","answers":["Die Arbeit","Die Freizeitgestaltung","Die Paarbeziehung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Bindung an einen anderen Menschen kann tief in uns verwurzelt sein und unsere Identität prägen. Eine Studie von Psychologen hat ergeben, dass die Beziehung zu unseren Eltern maßgeblich für unsere Persönlichkeit und unsere emotionale Reife beeinflusst wird. Im Gegensatz dazu können auch negative Erfahrungen in der Kindheit unsere Entwicklung negativ beeinflussen und langfristige Folgen haben.","questions":[{"question":"Was hat eine Studie von Psychologen ergeben?","answers":["dass die Beziehung zu unseren Eltern unsere Persönlichkeit und emotionale Reife beeinflusst","dass negative Erfahrungen in der Kindheit unsere Entwicklung negativ beeinflussen","dass die Bindung an einen anderen Menschen tief in uns verwurzelt sein kann"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Beziehung wird maßgeblich für unsere Persönlichkeit und emotionale Reife beeinflusst?","answers":["die Bindung an einen anderen Menschen","die Beziehung zu unseren Freunden","die Beziehung zu unseren Eltern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Können negative Erfahrungen in der Kindheit welche Folgen haben?","answers":["keine langfristigen Folgen","negative Beeinflussung unserer Entwicklung","positive Einfluss auf unsere Zukunft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die moderne Liebe hat sich verändert. Heutzutage suchen Menschen nach emotionaler Intelligenz und Authentizität in ihrer Beziehung. Eine Studie hat ergeben, dass 75% der Frauen und 60% der Männer die emotionale Bindung als wichtigste Faktoren bei der Wahl eines Partners ansprechen. Diese Ergebnisse deuten darauf hin, dass die traditionelle Vorstellung von Liebe, die sich auf romantische Momente konzentriert, nicht mehr ausreichend ist. Stattdessen suchen Menschen nach tiefgründigen Beziehungen, die auf Vertrauen und Offenheit basieren.","questions":[{"question":"Was suchen Menschen in ihrer Beziehung heutzutage?","answers":["emotionale Intelligenz und materielle Sicherheit","romantische Momente und Freiheit","emotionale Bindung und Authentizität"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Prozent der Frauen suchen nach emotionaler Bindung in ihrer Beziehung?","answers":["50%","75%","90%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Faktoren sind für Menschen wichtiger als romantische Momente bei der Wahl eines Partners?","answers":["Vertrauen und Offenheit","Materielle Sicherheit und emotionale Intelligenz","emotionale Bindung und Authentizität"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die moderne Paartherapie hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt und bietet eine Vielzahl an Ansätzen für die Lösung von Beziehungskonflikten. Ein wichtiger Aspekt dabei ist die Emotionale Intelligenz, die Fähigkeit, eigene Gefühle zu erkennen und zu steuern. Durch die Anwendung dieser Methode können Paare ihre Kommunikation verbessern und ihre Bindungen stärker machen.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt der modernen Paartherapie?","answers":["die Emotionale Intelligenz","die Kommunikation","die Bindungen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch kann die Anwendung der Emotionalen Intelligenz in Paartherapie helfen?","answers":["durch die Verbesserung der Kommunikation","durch die Stärkung der Bindungen","durch die Lösung von Konflikten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann die Emotionale Intelligenz in Paartherapie leisten?","answers":["eigene Gefühle zu erkennen und zu steuern","Partner zu verstehen","Konflikte zu lösen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Tatsache, dass Menschen sich in ihrem ganzen Leben nur einmal verlieben können, ist ein beliebtes Mythos. Tatsächlich gibt es jedoch wissenschaftliche Studien, die belegen, dass unsere Hirnstruktur sich bei der Entwicklung von romantischen Beziehungen ändert. Dieser Prozess wird als \"attachment style\" bezeichnet und hat Auswirkungen auf unsere Fähigkeit, uns zu öffnen und anderen zu vertrauen. Einige Forscher argumentieren sogar, dass wir in unserem ganzen Leben lediglich eine bestimmte Anzahl an Beziehungen führen können, bevor wir unser Maximum erreicht haben.","questions":[{"question":"Welches Konzept beschreibt den Prozess, bei dem sich die Hirnstruktur ändert, wenn Menschen romantische Beziehungen entwickeln?","answers":["Attachment style","Neuroplasticity","Emotional Intelligence"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann erreichen wir nach Meinung einiger Forscher unser Maximum an Beziehungen?","answers":["In unserem ganzen Leben","Im Jugendalter","Niemals"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Auswirkungen hat der Prozess des Attachment styles auf unsere Fähigkeit, uns zu öffnen und anderen zu vertrauen?","answers":["Keine Auswirkung","Eine starke Auswirkung","Eine schwache Auswirkung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Bindung zwischen Geschwistern ist einzigartig und kann tiefgreifend prägenden Einfluss auf das Leben eines Menschen haben. Eine Studie hat festgestellt, dass die Beziehung zwischen Zwillingen oder älteren Schwestern/Häusleitern signifikant stärker ist als die zwischen anderen Geschwistern. Dies liegt daran, dass sie gemeinsam eine Kindheit verbracht und ein besonderes Band knüpften haben.","questions":[{"question":"Warum ist die Beziehung zwischen Zwillingen oder älteren Schwestern/Häusleitern signifikant stärker?","answers":["Weil sie gemeinsam eine Kindheit verbrachten","Weil sie dieselbe Sprache sprechen","Weil sie verschiedenen Alters sind"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum gibt es einen besonderen Einfluss zwischen Zwillingen oder älteren Schwestern/Häusleitern?","answers":["Weil sie verschiedene Interessen haben","Weil sie gemeinsam eine Kindheit verbrachten und ein besonderes Band knüpften haben","Weil sie denselben Vater haben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie prägt die Beziehung zwischen Geschwistern das Leben eines Menschen?","answers":["Nicht prägend","Tiefgreifend","Nur auf dem ersten Lebensjahr"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Bindung zwischen Menschen und Tieren ist ein bemerkenswerter Aspekt der menschlichen Beziehungskultur. Einige Forscher haben entdeckt, dass das Verhältnis zwischen Kindern und Hunden stark auf die Entwicklung von Empathie und Sozialfertigkeiten einflusst. Studien haben gezeigt, dass Kinder, die regelmäßig mit Hunden interagieren, besser in der Lage sind, andere Menschen zu verstehen und sich in ihre Gefühle hineinzuversetzen.","questions":[{"question":"Wie wird das Verhältnis zwischen Kindern und Hunden beschrieben?","answers":["Ein bemerkenswerter Aspekt der menschlichen Beziehungskultur","Ein wichtiger Faktor für die emotionale Entwicklung von Kindern","Ein wichtiger Faktor für die körperliche Entwicklung von Kindern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch wird das Verhältnis zwischen Kindern und Hunden beeinflusst?","answers":["Durch die Regelmäßigkeit des Interagierens","Nur durch die Beziehung zwischen Eltern und Kindern","Nicht durch den Kontakt mit Tieren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann man bei Kindern beobachten, wenn sie regelmäßig mit Hunden interagieren?","answers":["Bessere Fähigkeit, andere Menschen zu verstehen","Bessere Fähigkeit, Tiere zu verstehen","Keine Veränderung in der Fähigkeit, andere Menschen oder Tiere zu verstehen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Eine Studie hat ergeben, dass Menschen, die in einem stabilen Partnerschaftsmodell leben, ein vielfaches höheres Niveau an Zufriedenheit und Glück empfinden als jene, die allein oder in einer turbulenten Beziehung leben. Dies liegt daran, dass stabile Partnerschaften eine Grundlage für Vertrauen und Offenheit schaffen, was wiederum zu einem besseren Kommunikationsfluss und einer stärkeren emotionalen Bindung führt.","questions":[{"question":"Wofür schaffen stabilen Partnerschaften eine Grundlage?","answers":["Vertrauen und Offenheit","Kommunikation und Bindung","Haus und Familie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum empfinden Menschen in stabilen Partnerschaften ein höheres Niveau an Zufriedenheit und Glück?","answers":["Weil sie mehr Geld haben","Weil sie keine Kinder haben","Durch das Schaffen von Vertrauen und Offenheit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was führt in stabilen Partnerschaften zu einem besseren Kommunikationsfluss?","answers":["Ein besserer Wohnung","Das Schaffen von Vertrauen und Offenheit","Eine stärkere emotionale Bindung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Partnerschaft zwischen Männern und Frauen ist von Natur aus komplex und vielfältig. Eine Studie hat herausgefunden, dass 70 % der Paare, die sich in den ersten drei Jahren nach dem Kennenlernen verloben, auf Dauer zueinander finden. Dies liegt daran, dass sie sich in dieser Phase intensiv kennenlernen und ihre Persönlichkeiten offener ausleben können.","questions":[{"question":"Warum finden sich Paare, die sich in den ersten drei Jahren nach dem Kennenlernen verloben, auf Dauer zueinander?","answers":["Weil sie sich nicht intensiv kennenlernen","Weil sie ihre Persönlichkeiten geschlossen halten","Daran, dass sie sich intensiv kennenlernen und ihre Persönlichkeiten offener ausleben können"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch ist die Wahrscheinlichkeit, dass Paare, die sich in den ersten drei Jahren nach dem Kennenlernen verloben, auf Dauer zueinander finden?","answers":["30 %","50 %","70 %"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welcher Phase des Kennenlernens können sich Paare intensiv kennenlernen und ihre Persönlichkeiten offener ausleben?","answers":["Nach fünf Jahren","Im ersten Jahr","In den ersten drei Jahren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Forschung hat ergeben, dass Partnerschaften in der heutigen Gesellschaft immer komplexer werden. Einige Studien belegen, dass Menschen vermehrt nach emotionaler Intimität und Nähe suchen, was jedoch oft mit Konflikten einhergeht. Laut einem Bericht des Zentrums für Familie und Sozialwissenschaften in Berlin gibt es mittlerweile über 100 verschiedene Beziehungsformen, die von der Freundschaft bis hin zur langfristigen Partnerschaft reichen. Dieser Trend wird als \"Relationship-Anarchie\" bezeichnet, da er sich von den traditionellen Konzepten von Liebe und Ehe abwendet.","questions":[{"question":"Was wird als \"Relationship-Anarchie\" bezeichnet?","answers":["Die Tradition von Liebe und Ehe","Die Vielfalt von Beziehungsformen","Die Ablehnung von Konflikten in Partnerschaften"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Beziehungsformen gibt es nach einem Bericht des Zentrums für Familie und Sozialwissenschaften?","answers":["50","100","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum werden Partnerschaften in der heutigen Gesellschaft immer komplexer?","answers":["Wegen der Tradition von Liebe und Ehe","Wegen des Mangels an emotionaler Intimität","Wegen vermehrten Suchts nach emotionaler Intimität"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die moderne Kommunikationstechnologie hat die Art und Weise wie wir uns verbinden und unsere Beziehungen gestaltet stark beeinflusst. Heute können Menschen auf der ganzen Welt miteinander in Kontakt treten, ohne dass sie sich persönlich kennenlernen müssen. Diese Entwicklung hat auch Auswirkungen auf die Art wie wir unsere Partnerschaften und Freundschaften aufbauen und pflegen. Eine Studie zeigt, dass fast 60 Prozent aller Paare, die sich über das Internet kennengelernt haben, nach fünf Jahren noch zusammen sind.","questions":[{"question":"Wie hat die moderne Kommunikationstechnologie die Art und Weise beeinflusst, wie wir uns verbinden?","answers":["indirekt","direkt","nicht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Prozent aller Paare, die sich über das Internet kennengelernt haben, sind nach fünf Jahren noch zusammen?","answers":[20,40,60],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was hat die moderne Kommunikationstechnologie auf die Art wie wir unsere Partnerschaften und Freundschaften aufbauen und pflegen ausgewirkt?","answers":["nicht","etwas","stark"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die soziale Isolation in Deutschland hat sich in den letzten Jahren dramatisch verändert. Laut einer Studie des Deutschen Jugendinstituts sind heute nur noch 12% der Erwachsenen alleinstehend, während sich dies vor 20 Jahren bei etwa 30% befand. Dieser Trend wird auf die zunehmende Urbanisierung und den wachsenden Einfluss von Social Media zurückgeführt.","questions":[{"question":"Worin liegt der Trend zur Sozialen Isolation in Deutschland?","answers":["Zunehmender Einfluss von Social Media","Vergrößerung des Landes","Zunehmende Urbanisierung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Prozent der Erwachsenen leben heute alleinstehend?","answers":["30%","50%","12%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann hat sich die Zahl der Alleinstehenden in Deutschland geändert?","answers":["Vor 10 Jahren","Vor 20 Jahren","Vor 5 Jahren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Partnerschaftsstatistik zeigte, dass die meisten Paare zwischen dem 25. und 35. Lebensjahr heiraten, wobei Frauen in diesem Alter generell ältere Partner bevorzugen als Männer. Ein weiterer Befund war, dass Paare mit höherem Bildungsniveau tendenziell länger zusammenbleiben als jene mit geringerem Ausbildungstitel.","questions":[{"question":"In welchem Lebensalter heiraten die meisten Paare nach Angaben der Partnerschaftsstatistik?","answers":["20-25","25-35","35-45"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie bevorzugen Frauen und Männer Partner in einem bestimmten Lebensalter?","answers":["Frauen bevorzugen jüngere Partner, Männer ältere Partner","Frauen bevorzugen ältere Partner, Männer jüngere Partner","Frauen bevorzugen gleiche Alterspartner wie Männer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hängt das Bildungsniveau von Paaren mit ihrer Ehezeit zusammen?","answers":["Paare mit höherem Bildungsniveau bleiben weniger lange zusammen","Paare mit höherem Bildungsniveau bleiben länger zusammen","Es gibt keine Verbindung zwischen Bildungsniveau und Ehezeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die wichtigste Rolle in jeder Beziehung spielt das Vertrauen. Es ist das Fundament, auf dem die Partnerschaft aufgebaut wird. Eine Studie hat gezeigt, dass Menschen, die einander vertrauen, auch mehr Zärtlichkeit und Körpersprache austauschen. Das Ergebnis: eine stärkere Bindung und bessere Kommunikation. Deshalb ist es wichtig, sich im Laufe der Zeit nicht von den anderen abzulenken, sondern vielmehr die kleinen Augenblicke zu nutzen, um das Vertrauen aufrechtzuerhalten.","questions":[{"question":"Was spielt die wichtigste Rolle in jeder Beziehung?","answers":["Das Verlangen","Das Vertrauen","Die Zärtlichkeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum geht es bei der Kommunikation zwischen Menschen, die einander vertrauen?","answers":["Nur um das Austauschen von Informationen","Um eine stärkere Bindung und bessere Kommunikation","Um die Lösung von Problemen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, sich im Laufe der Zeit nicht von den anderen abzulenken?","answers":["Weil man sonst keine Freundschaft mehr hat","Weil man sonst das Vertrauen aufgeben muss","Um die kleinen Augenblicke zu nutzen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Bindung zwischen Menschen ist ein wunderbarer Prozess, der oft unbewusst abläuft. Ein neuer Forschungsansatz hat gezeigt, dass das Empathiegefühl von Frauen stärker ausgeprägt ist als bei Männern, was ihre Fähigkeit zu emotionaler Unterstützung steigert. Eine Studie kam zum Beispiel zu dem Ergebnis, dass Frauen im Durchschnitt 30% mehr Zeit ihrer Partner aufwenden, um sie emotional zu unterstützen.","questions":[{"question":"Welcher Prozess zwischen Menschen wird oft unbewusst abläufen?","answers":["Die Kommunikation","Die Bindung zwischen Menschen ist ein wunderbarer Prozess, der oft unbewusst abläuft.","Das Empathiegefühl"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hat sich das Empathiegefühl von Frauen im Vergleich zu Männern gezeigt?","answers":["Es ist schwächer ausgeprägt","Das Empathiegefühl von Frauen ist stärker ausgeprägt als bei Männern","Es hat sich nicht geändert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel mehr Zeit aufwenden Frauen im Durchschnitt, um ihre Partner emotional zu unterstützen?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Bindung an einander kann durchaus auch über digitale Kanäle stattfinden. Eine Studie hat ergeben, dass 75 Prozent der Befragten ihre Beziehungen erfolgreich online gestalten konnten. Das Internet bietet vielfältige Möglichkeiten, um Kontakte zu knüpfen und diese zu vertiefen. So kann man zum Beispiel durch Online-Spiele oder gemeinsame Hobbys neue Bekanntschaften machen.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent der Befragten haben ihre Beziehungen erfolgreich online gestaltet?","answers":["50 Prozent","75 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo kann man neue Bekanntschaften machen, wenn man Online-Spiele oder gemeinsame Hobbys ausübt?","answers":["Im Internet","In einem Café","Auf einer Party"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bietet das Internet für die Vertiefung von Kontakten?","answers":["Nur Online-Spiele","Vielfältige Möglichkeiten, um Kontakte zu knüpfen und diese zu vertiefen","Keine Möglichkeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Bindung zwischen zwei Menschen entwickelt sich im Laufe der Zeit aufgrund gemeinsamer Erfahrungen und Emotionen. Eine Studie herausgefunden hat, dass das Vertrauen ein wichtiger Faktor bei der Stärkung einer Partnerschaft ist. Laut Forschern kann das Vertrauen nur aufgebaut werden, wenn beide Partner sich authentisch und ehrlich zueinander verhalten. Dies kann durch offene Kommunikation und die Bereitschaft, Fehler zuzugeben, erreicht werden.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor bei der Stärkung einer Partnerschaft?","answers":["Gefühle","Vertrauen","Freundschaft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie kann das Vertrauen zwischen zwei Menschen aufgebaut werden?","answers":["Durch Lügen und Manipulation","Durch offene Kommunikation und Fehler zuzugeben","Durch Geld zu geben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist notwendig, um ein partnerschaftliches Vertrauen aufzubauen?","answers":["Einrichten von Regeln","Authentisch und ehrlich zueinander verhalten","Viel Geld haben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Eine interessante Tatsache über Beziehungen ist, dass Menschen, die sich regelmäßig küssen, ihr Gehirn auf eine Weise umprogrammieren lassen, die ihre Liebe stärker macht. Durch das Küssen wird ein Hormon namens Oxytocin freigesetzt, das für Zuneigung und Bindung verantwortlich ist. Dieser Effekt kann sogar dazu beitragen, dass Paare länger zusammenbleiben.","questions":[{"question":"Was wird durch das Küssen freigesetzt?","answers":["Adrenalin","Oxytocin","Insulin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist Oxytocin verantwortlich?","answers":["Für den Schlaf","Für die Zuneigung und Bindung","Für den Hunger"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Effekt kann durch das Küssen entstehen?","answers":["Das Paar sich schneller trennt","Das Paar länger zusammenbleibt","Das Paar sich nicht mehr versteht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die empirische Forschung hat gezeigt, dass Menschen in Paarbeziehungen tendenziell älter werden, wenn sie sich gemeinsam entwickeln und ihre Beziehung langfristig gestalten. Eine Studie der University of Oxford kam zu dem Ergebnis, dass Ehepaare mit einem Altersunterschied von mehr als 10 Jahren eine höhere Scheidungsrate aufweisen.","questions":[{"question":"In welcher Studie wurde festgestellt, dass Ehepaare mit einem Altersunterschied von mehr als 10 Jahren eine höhere Scheidungsrate aufweisen?","answers":["University of Cambridge","University of Oxford","University of Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat die empirische Forschung in Bezug auf Paarbeziehungen gezeigt?","answers":["Menschen werden jünger, wenn sie sich gemeinsam entwickeln","Menschen in Paarbeziehungen tendenziell älter werden","Paare haben eine höhere Scheidungsrate"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Ergebnis der empirischen Forschung?","answers":["Menschen in Paarbeziehungen bleiben länger zusammen","Paare mit einem Altersunterschied von mehr als 10 Jahren haben eine höhere Scheidungsrate","Die Beziehung einer Person zu ihrem Partner wird nicht beeinflusst durch Alterunterschied"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die Kommunikation in Partnerschaften wird immer wichtiger für die Zufriedenheit und das Wohlbefinden der Beteiligten. Laut einer Studie des Deutschen Zentrums für Luft- und Raumfahrt (DLR) ist 60 Prozent aller Konflikte in Beziehungen auf mangelnde Kommunikation zurückzuführen. Deshalb sollten Paare regelmäßig über ihre Bedürfnisse und Erwartungen sprechen, um eine transparente und offene Atmosphäre zu schaffen.","questions":[{"question":"Was ist nach einer Studie des DLR für 60 Prozent aller Konflikte in Beziehungen verantwortlich?","answers":["mangelnde Kommunikation","Fehlen an Emotionen","Unzufriedenheit"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum sollten Paare regelmäßig über ihre Bedürfnisse und Erwartungen sprechen?","answers":["um eine transparente Atmosphäre zu schaffen","um Konflikte zu vermeiden","um sich besser kennenzulernen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sollten Paare regelmäßig sprechen?","answers":["um ihre Bedürfnisse und Erwartungen zu besprechen","um Konflikte auszutragen","um sich zu streiten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":24,"article":"Die Beziehung zwischen Intimpartner-Tötung und Scheidung hat in den letzten Jahren erhebliche Aufmerksamkeit erhalten. Eine Studie herausgegeben von der Universität Harvard kam zu dem Ergebnis, dass in etwa 30 Prozent der Fälle, in denen ein Mann seine Frau tötet, vorher eine Trennung oder ein Streit zwischen den Partnern stattfand. Dieser Befund legt nahe, dass die Konfliktintensität zwischen den Paaren ein wichtiger Faktor bei der Entstehung von Gewalt ist.","questions":[{"question":"Wofür erhielt eine Studie der Universität Harvard Aufmerksamkeit?","answers":["Trennung von Menschen","Gewalt in Beziehungen","Die Beziehung zwischen Intimpartner-Tötung und Scheidung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann kam es laut der Studie zu Konflikten zwischen den Partnern?","answers":["Bevor ein Mann seine Frau tötet","Nachdem ein Mann seine Frau getötet hat","Nur wenn eine Trennung stattfand"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Faktor bei der Entstehung von Gewalt ist laut Studie wichtig?","answers":["Die Konfliktintensität zwischen den Paaren","Die Trennung von Menschen","Die Scheidung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},]